

Un récipient contenant initialement 1 litre d'eau est laissé au soleil.

Toutes les heures, le volume d'eau diminue de 15\,\%.

Au bout de quel nombre entier d'heures le volume d'eau devient-il inférieur à un quart de litre ?

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
\textbf{a.~~} 2 heures &\textbf{b.~~}  8 heures .&
\textbf{c.~~} 9 heures&\textbf{d.~~} 13 heures 
\end{tabularx}
\end{center}



\bigskip

